<resources>
    <string name="app_name">"सामान्य ज्ञान - भारतीय धर्म एवं संस्कृति "</string>
    <string name="short_app_name">"सामान्य ज्ञान - भारतीय धर्म एवं संस्कृति"</string>
    <string name="devta_question_answer_string">
"प्र: सर्वप्रथम किस देवता की पूजा करने का प्रावधान है ?+
उ: गणेश_प्र: त्रिदेव अथवा त्रिमूर्ति कीन्हे कहा जाता है ?+
उ: बह्मा, विष्णु, महेश_
प्र: सृष्टि के रचनाकार देवता का नाम ?+
उ: ब्रह्मा_
प्र: सृष्टि के पालनकर्ता किन्हें कहा जाता है ?+
उ: विष्णु_
प्र: सृष्टि के संहारक रूप में किस देवता को जाना जाता है ?+
उ: शिव_
प्र: त्रिदेव में किसकी पूजा सबसे काम होती है ?+
उ: ब्रह्मा_
प्र: ब्रह्मा जी का मंदिर कहा स्थित है ?+
उ: पुष्कर_
प्र: भगवान विष्णु के उपासकों  को क्या कहा जाता है ?+
य: वैष्णव_
प्र: शिव जी के उपासको को क्या कहा जाता है ?+
उ: शैव_
प्र: भगवान विष्णु के मुख्यतः कितने अवतार माने गए हैं ?+
उ: दस_
प्र: भक्त प्रह्लाद को हिरण्य कश्यप से बचाने के लिए, विष्णु ने कौन सा अवतार लिया था ?+
उ: नरसिंह_
प्र: विष्णु के किस अवतार का शस्त्र फरसा था ?+
उ: परशुराम_
प्र: नीलकंठ के नाम  देवता को स्मरण किया जाता है ?+
उ: शिव_
प्र: श्रीकृष्ण की जन्मदात्री माता का नाम क्या था ?+
उ: देवकी_
प्र: किस देवता को गिरधर कहा जाता है ?+
उ: कृष्ण_
प्र: दवताओं का राजा किसे कहा जाता है ?+
उ: इन्द्र_
प्र: सहस्त्राक्ष किस देवता को कहा जाता है ?+
उ: इन्द्र_
प्र: देवताओ का कोषाध्यक्ष कौन है ?+
उ: कुबेर_
प्र: धन की देवी कौन है ?+
उ: लक्ष्मी_
प्र: माता लक्ष्मी का प्रादुर्भाव कहा से माना गया है ?+
उ: सागर_
प्र: विद्या की देवी किसे कहते है ?+
उ: सरस्वती_
प्र: देवताओ के गुरु का नाम बताओ ?+
उ: बृहस्पति_
प्र: किस देवता के चार मुख है ?+
उ: ब्रह्मा_
प्र: आशुतोष किस देवता को कहा जाता है ?+
उ: शिव_
प्र: शैलजा ( गिरिजा ) के नाम से कौन सी देवी जानी जाती है ?+
उ: पार्वती_
प्र: रूद्र किस देवता का नाम है ?+
उ: शिव_
प्र: विनायक किस देवता को कहते हैं ?+
उ: गणेश_
प्र: देवता इंद्रा किसकी सवारी करते हैं ?+
उ: हाथी_
प्र: भगवान विष्णु किसकी सवारी करते हैं  ?+
उ: गरुड़_
प्र: शिव जी किसकी सवारी करते हैं ?+
उ: नंदी बैल_
प्र: माता लक्ष्मी किसकी सवारी करती हैं ?+
उ: उल्लू_
प्र: माँ सरस्वती किसकी सवारी करती हैं ?+
उ: हंस_
प्र: श्री गणेश जी किसकी सवारी करते हैं ?+
उ: मूषक_
प्र: कार्तिकेय किसकी सवारी करते हैं ?+
उ: मयूर_
प्र: शेर किस देवी या देवता का वाहन है ?+
उ: दुर्गा_
प्र: यमराज किसकी सवारी करते हैं ?+
उ: भैंस_
प्र: कामदेव किसकी सवारी करते हैं ?+
उ: तोता_
प्र: एकदंत ( एक दांत वाले ) किस देवता को कहते हैं ?+
उ: गणेश_
प्र: वज्र किस देवता का शस्त्र है ?+
उ: इंद्र_
प्र: श्री विष्णु भगवन के अवतारों में पहला था ?+
उ: मत्स्य_
प्र: तमिल साहित्य में शिव जी के उपासको को क्या कहा जाता है ?+
उ: नयनार_
प्र: तमिल साहित्य में विष्णु जी के उपासको को क्या कहा जाता है ?+
उ: अलवार_
प्र: सूर्य से उत्पन्न देवताओ के दो वैद्य किस नाम से जाने जाते हैं ?+
उ: अश्विनी कुमार_
प्र: असुरों के गुरु का क्या नाम है ?+
उ: शुक्राचार्य_
प्र: महिषासुर राक्षस का वध किसने किया ?+
उ: दुर्गा_
प्र: देवताओ के वास्तु शिल्पी कलाकार का नाम बताएं ?+
उ: विश्वकर्मा_
प्र: 33 करोड़ देवी देवता किस मंदिर में हैं ?+
उ: रघुनाथ, जम्मू_
प्र: भगवान विष्णु का शयन स्थल कहाँ माना जाता है ?+
उ: क्षीर सागर_
प्र: भवान शिव का निवास कहा माना जाता है ?+
उ: कैलाश परबत_
प्र: देवी सरस्वती किसकी पुत्री हैं ?+
उ: ब्रह्मा_
प्र: नवरात्रो के पहले दिन माँ दुर्गा के किस रूप की पूजा की जाती है ?+
उ: शैलपुत्री_
प्र: नवरात्रो के दूसरे दिन माँ दुर्गा के किस रूप की पूजा की जाती है ?+
उ: ब्रह्मचारिणी_
प्र: नवरात्रो के त्तीसरे दिन माँ दुर्गा के किस रूप की पूजा की जाती है ?+
उ: चन्द्रघंटा_
प्र: नवरात्रो के चौथे दिन माँ दुर्गा के किस रूप की पूजा की जाती है ?+
उ: कूष्मांडा_
प्र: नवरात्रो के पांचवे दिन माँ दुर्गा के किस रूप की पूजा की जाती है ?+
उ: स्कंदमाता_
प्र: नवरात्रो के छठवे दिन माँ दुर्गा के किस रूप की पूजा की जाती है ?+
उ: कात्यायनी_
प्र: नवरात्रो के सातवे दिन माँ दुर्गा के किस रूप की पूजा की जाती है ?+
उ: कालरात्रि_
प्र: नवरात्रो के आठवे दिन माँ दुर्गा के किस रूप की पूजा की जाती है ?+
उ: महागौरी_
प्र: नवरात्रो के नौवे दिन माँ दुर्गा के किस रूप की पूजा की जाती है ?+
उ: सिद्धिदात्री_
प्र: दीपावली के दिन किस देवी की पूजा की जाती है ?+
उ: लक्ष्मी_
प्र: हिन्दू मान्यता के अनुसार वर्षा किस देवता की कृपा से होती है ?+
उ: इंद्र_
प्र: उन देवी का नाम क्या है जिन्हें वीना, वादिनी एवं शरद के नाम से भी जाना जाता है ?+
उ: सरस्वती_
प्र: सूर्यदेव के रथ के सारथी का नाम बताओ ?+
उ: अरुण_
प्र: भगवान शिव द्वारा प्रलय लाने वाले का नृत्य का नाम बताओ ?+
उ: शिव तांडव"
    </string>

    <string name="mahabharat_se_ques_ans_string">
"१ : महाभारत के रचयिता का नाम क्या क्या था ?+
१ : वेद व्यास _
२ : महाभारत के लेखन का कार्य किसने किया था ?+
२ : गणेश जी_
३ : महाभारत का मूल नाम क्या है ?+
३ : जय संहिता _
४ : विष्णु सहस्त्रनाम किस ग्रन्थ में है ?+
४ : महाभारत _
५ : भगवद जीत किस ग्रन्थ का भाग है ?+
५: महाभारत _
६ :भगवद गीता में कुल कितने अध्याय हैं ?+
६: अठारह _
७: महाभारत में अध्यायों को क्या कहते हैं ?+
७: पर्व _
८ : भगवत गीता में श्लोको की संख्या कुल कितनी है ?+
८ : सात सौ _
९ : भगवद गीता में पंद्रहवाँ अध्याय कौन सा है ?+
९ : तत्वानुभूति _
१०:कृष्णा के विराट रूप का वर्णन भगवद गीता के किस अध्याय में आता है ?+
१०:ग्यारह _
११:किस ऋषि ने जनमजेय को महाभारत की कथा सुनाई थी ?+
११: वैशम्पायन _
१२:महाभारत में श्लोकों की संख्या कुल कितनी है ?+
१२: एक लाख _
१३:भगवद गीता किस पर्व में वर्णित है ?+
१३: भीष्म _
१४:युधिष्ठिर यज्ञ का संवाद किस पर्व में वर्णित है ?+
१४:वन _
१५:सावित्री तथा सत्यवान का वर्णन किस पर्व में है ?+
१५ :वन _
१६:महाभारत में रामायण का वर्णन किस पर्व में है ?+
१६:वन _
१७:नाल दमयंती कथा किस पर्व में है ?+
१७:वन _
१८:द्रौपदी के चीरहरण का वर्णन किस पर्व में है ?+
१८:सभा _
१९:युधिष्ठिर के जुए के खेल का वर्णन किस पर्व में है ?+
१९ :सभा _
२०:पांडवों का द्रौपदी के साथ विवाह किस पर्व में वर्णित है ?+
२० :आदि _
२१:लाक्षाग्रह का वर्णन किस पर्व में है ?+
२१:आदि _
२२:इंद्र का कर्ण से कवच एवं कुंडल मांगना किस पर्व में वर्णित है ?+
२२:वन _
२३:पांडवों के अज्ञातवास के वर्णन किस पर्व में है ?+
२३:विराट _
२४:कीचक वध किस पर्व में है ?+
२४:विराट _
२५:अभिमन्यु तथा उत्तरा के विवाह का वर्णन किस पर्व में है ?+
२५:विराट _
२६:नहुष को इंद्रा पद की प्राप्ति का वर्णन किस पर्व में है ?+
२६ :उद्योग _
२७:विदुर नीति का वर्णन किस पर्व में है ?+
२७ :उद्योग _
२८ :किस पांडव ने श्रीकृष्ण की युद्ध में सहायता  को स्वीकार नहीं किया था ?+
२८ : युधिष्ठिर _
२९: अर्जुन द्वारा युधिष्ठिर को मारने के लिए तलवार उठाने का वर्णन किस पर्व में है ?+
२९:कर्ण _
३०:अश्व्थामा ने पांडवों से संधि करने का प्रस्ताव दुर्योधन से किस पर्व में रखा ?+
३०:कर्ण _
३१:पराशर गीता का वर्णन किस पर्व में है ?+
३१:शान्ति पर्व _
३२: महाभारत के अनुशासन पर्व में किसने अपना देह त्याग किया था ?+
३२: भीष्म पितामह _
३३:भीष्म पितामह की माता का क्या नाम था ?+
३३:गंगा _
३४:भीष्म पितामह के पिता का क्या नाम था ?+
३४:शांतनु _
३५:भीष्म पितामह का असली नाम क्या था ?+
२५: देवव्रत _
३६:महाभारत में युधिष्ठिर के शिव किस राजा के जुए में हारने का वर्णन है ?+
२६: नल _
३७:राजा नल की रानी दमयंती किस राजा पुत्री थी ?+
३७ :भीमक _
३८ :वासुदेव की बेहेन कौन थीं ?+
२८ : पृथा ( कुंती )_
३९: शांतनु ने किस केवट कन्या से विवाह किया था ?+
३९:सत्यवती _
४०:सती सावित्री की माता का क्या नाम था ?+
४० : मालवी _
४१:सती सावित्री के पिता का क्या नाम था ?+
४१:अश्वपति _
४२:महाभारत के अनुसार किसने अपनी सात संतानों को गंगा में बहा दिया था ?+
४२ :गंगा _
४३:धृतराष्ट्र की माता का नाम क्या था ?+
४३:अम्बिका _
४४:पाण्डु की माता का क्या नाम था ?+
४४:अम्बालिका _
४५:कुंती किसकी पत्नी थी ?+
४५:पाण्डु _
४६:कुंती का दूसरा नाम क्या था ?+
४६:पृथा _
४७:पाण्डु की दूसरी पत्नी का की क्या नाम था ?+
४७ :माद्री _
४८:माद्री किस प्रदेश की राजकुमारी थी ?+
४८ :मद्रदेश _
४९:भीष्म और द्रोणाचार्य को धनुर्विद्या किसने सिखाई ?+
४९ :परशुराम _
५०:धृतराष्ट्र के पुत्रों को क्या नाम दिया गया है ?+
५०:कौरव _
५१:पाण्डु के पुत्रों को क्या नाम दिया गया है ?+
५१:पांडव _
५३:किसने अपने विवाह के समय की आँखों पे पट्टी बांध ली थी ?+
५३:गांधारी _
५४:गांधारी किस प्रदेश की राजकुमारी थीं ?+
५४:गांधार _
५५:महाभारत में धर्म पुत्र किसे कहा गया है ?+
५५:युधिष्ठिर _
५६:पांडवों और कौरवों के शास्त्र गुरु कौन थे ?+
५६:द्रोणाचार्य _
५७:गुरु की मूर्ति बनाकर धनुर्विद्या प्राप्त करने वाले कौन थे ?+
५७ : एकलव्य _
५८:महाराज धृतराष्ट्र को किसने अपने मंत्री बनाया ?+
५८:विदुर _
५९:भगवान् कृष्ण का जन्म कहा हुआ था ?+
५९ :मथुरा _
६०:श्रीकृष्ण के सारथि का क्या नाम था ?+
६०:दारुक _
६१:अर्जुन को प्रसिद्ध शंख \'देवदत्त\' उपहार में दिया था ?+
६१:मयासुर _
६२:पांडवों के पुरोहित का क्या नाम था ?+
६२:धौम्य ऋषि _
६३:महाराज युधिष्ठिर ने अपने राजधानी कहा बनायीं ?+
६३: इन्द्रप्रस्थ _
६४:कर्ण की जन्मदात्री माता का क्या नाम था ?+
६४:कुंती _
६५:पांडवो में सर्व्प्रथम विवाह किसका हुआ था ?+
६५: भीम का _
६६: भीम का विवाह किसके साथ हुआ था ?+
६६: हिडिम्बा _
६७:द्रौपदी किस प्रदेश की राजकुमारी थी ?+
६७:पांचाल _
६८:द्रौपदी के जन्म का नाम क्या था ?+
६८:कृष्णा _
६९:अभिमन्यु की मन का नाम क्या था ?+
६९: सुभद्रा _
७०: अर्जुन का विवाह किस के साथ हुआ था ?+
७०:चित्रांगदा _
७१:द्रौपदी और धृष्टद्युम्न का जन्मा कैसे हुआ था ?+
७१ :यज्ञवेदी _
७२:अर्जुन की पत्नी चित्रांगदा किसकी पुत्री थीं ?+
७२:चित्रवान _
७३:अर्जुन की पत्नी उलूपी किसकी पुत्री थी ?+
७३:कौरव्य नाग _
७४:अर्जुन को गांडीव धनुष किसने दिया ?+
७४:वरुण देव _
७५:श्रीकृष्ण को चक्र किसने दिया ?+
७५:वरुण देव _
७६:वनवास के समय पर पांडवों के अक्षय पात्र किसने दिया था ?+
७६ :सूर्य _
७७:जुए में हारकर पांडवों को कितने वर्ष का वनवास मिला था ?+
७७: तेरह _
७८:वनवास के कितने वर्ष पांडवों को अज्ञातवास में बिताने थे ?+
७८: एक _
७९:पांडवों ने अपने अज्ञातवास का एक वर्ष कहाँ बिताया ?+
७९ :विराटनगर _
८०:पांडवों के वनवास के समय कुंती कहाँ रहीं ?+
८०:हस्तिनापुर _
८१:वनवास के समय पांडवों के साथ कौन मुनि रहे ?+
८१: धौम्य _
८२:वनवास के दौरान अर्जुन को किस्से अस्त्र शस्त्र प्राप्त हुए ?+
८२:शिव _
८३:अज्ञातवास के समय द्रौपदी का बनावटी नाम क्या था ?+
८३:सैरन्ध्री _
८४ :अज्ञातवास के समय युधिष्ठिर का बनावटी नाम क्या था ?+
८४ :कंक _
८५ :अज्ञातवास के समय भीम का बनावटी नाम क्या था ?+
८५ :बल्लब _
८६:आअज्ञातवास के समय अर्जुन का बनावटी नाम क्या था ?+
८६ :बृहन्नला _
८७ :अज्ञातवास के समय सहदेव का बनावटी नाम क्या था ?+
८७ :रिश्ता नेमि _
८८ :अज्ञातवास के समय नकुल का बनावटी नाम क्या था ?+
८८ :ग्रन्थिक_
८९:अज्ञातवास के समय भीम क्या काम करते थे ?+
८९:रसोई _
९०:राजा विराट की पत्नी सुदेष्णा का भाई कौन था ?+
९०:कीचक _
९१:राजसूय यज्ञ में ब्राह्मणों के पांव पखारने की जिम्मेदारी किसने ली थी ?+
९१:श्रीकृष्ण _
९२:राजसूय यज्ञ में भोजन व्यवस्था की जिम्मेदारी किसने ली थी ?+
९१:दुःशासन _
९३:राजसूय यज्ञ में सर्वश्रेष्ठ मेहमान का सत्कार किसे दिया गया ?+
९३:श्रीकृष्ण _
९४:श्रीकृष्ण के शंख के क्या नाम था ?+
९४:पांचजन्य _
९५:युधिष्ठिर के शंख का क्या नाम था ?+
९५:अनंतविजय _
९६:भीम के शंख का क्या नाम था ?+
९६:पाण्ड्र _
९७:अर्जुन के शंख का क्या नाम था ?+
९७:देवदत्त  _
९८:नकुल के शंख का क्या नाम था ?+
९८:सुघोष _
९९ :सहदेव के शंख का क्या नाम था ?+
९९ :मणिपुष्पक_
१००: महाभारत का युद्ध कहा हुआ था ?+
१००:कुरुक्षेत्र _
१:बलराम के अतिरिक्त तटस्थ रहने वाले योद्धा कौन थे ?+
१:विदर्भराज रुक्मी _
२:माद्री के भाई के क्या नाम था जो कौरवों के ओर से लड़े थे ?+
२:शल्य _
३: धृतराष्ट्र के पुत्र का क्या नाम था जो पांडवों की ओर अब लड़ा था ?+
३:युयुत्सु _
४: युद्ध में कौरवों का प्रथम सेनापति कौन था ?+
४:भीष्म पितामह _
५:भीष्म के बाद कौरवों के सेनापति कौन बने ?+
५: द्रोणाचार्य _
६:द्रोणाचार्य के बाद कौरवों के सेनापति कौन बने ?+
६:कर्ण _
७:महाभारत युद्ध में पांडवों के प्रथम सेनापति कौन थे ?+
७:धृष्टद्युम्न _
८:चक्रव्यूह की रचना किसने की ?+
८:द्रोणाचार्य _
९:चक्रव्यूह में फसने वाले योद्धा कौन थे ?+
९:अभिमन्यु _
१०:कर्ण की इन्द्र द्वारा दी गयी शक्ति का प्रयोग किसको मारने के लिए हुआ ?+
१०:घटोत्कच _
११:कर्ण ने इन्द्र से किसे मारने के लिए शक्ति मांगी थी ?+
११: अर्जुन _
१२:ब्रम्हास्त्र अर्जुन के अलावा और किस योद्धा के पास था ?+
१२:घटोत्कच _
१३:ब्रम्हास्त्र घटोत्कच के अलावा और किस योद्धा के पास था ?+
१३:अर्जुन _
१४:भगवान शिव से कौन सा अस्त्र अर्जुन ने प्राप्त किया ?+
१४:पाशुपतास्त्र _
१५:श्रीकृष्ण को महाभारत में किसकी शस्त्र ना उठाने की प्रतिज्ञा ने विचलित किया ?+
१५:भीष्म पितामह _
१६:शरशैया पर कौन 58 दिन तक पड़े रहे ?+
१६:भीष्म पितामह _
१७:विराट नाथ द्रुपद का वध किसने किया ?+
१७:द्रोणाचार्य _
१८:जरासंध किस प्रदेश का राजा था ?+
१८:मगध _
१९:86 राजाओं के कैद करने वाला राजा कौन था ?+
१९ :जरासंध _
२०:भीम का मल्लयुद्ध किसके साथ हुआ था ?+
२०:जरासंध _
२१:जरासंध का वध किसने किया था ?+
२१:भीम _
२२:राजा इंद्रवर्मन के हाथ का नाम क्या था ?+
२२:अश्वथामा _
२३:अश्वथामा हाथी को किसने मारा ?+
२३:भीम _
२४:सर्वप्रथम अश्वथामा मारे जाने की घोषणा किसने की ?+
२४:भीम ने _
२५:द्रोणाचार्य किसके हाथों मारे गए ?+
२५:धृष्टद्युम्न _
२६:अर्जुन के पुत्र इरावान का वध किसके हाथों हुआ ?+
२६:अम्बुश _
२७ :दुर्योधन के पुत्र का नाम क्या था ?+
२७ :लक्ष्मण _
२८:दुर्योधन के पुत्र लक्ष्मण का वध किसने किया था ?+
२८ :अभिमन्यु _
२९:युद्ध में भीम की भुजाएं तोड़कर किसने प्रतिज्ञा पूरी की ?+
२९:दुःशासन _
३०:दुःशासन का वध किसने किया ?+
३०:भीम ने _
३१:कर्ण का वध किसके हाथों हुआ ?+
३१:अर्जुन _
३२:द्रौपदी के पाँचों पुत्रों का वध किसने किया ?+
३२:अश्वथामा _
३३:धृष्टद्युम्न, उत्तमौजा और युधामन्यु का वध किसने किया ?+
३३:अश्व्थामा _
३४:कर्ण के निधन के बाद कौरवों के सेनापति कौन बने ?+
३४:शल्य _
३५:शकुनि के पुत्र का क्या नाम था ?+
३५:उलूक _
३६:शकुनि के पुत्र का वध किसने किया?+
३६:सहदेव _
३७ :शकुनि का वध किसने किया?+
३७ :सहदेव_
:युधिष्ठिर ने राज्य प्राप्ति पर किसको युवराज घोषित किया ?+
: भीमसेन _
:युधिष्ठिर ने राज्य प्राप्ति के बाद किसको मंत्री घोषित किया ?+
:विदुर _
:युधिष्ठिर ने राज्य प्राप्ति के बाद ख़ज़ाने का भार किसको सौंपा ?+
:संजय _
:युधिस्ठिर ने राज्य प्राप्ति के बाद सेना का भर किसको दिया ?+
::नकुल _
:युधिस्ठिर ने राज्य प्राप्ति के बाद शत्रुओं पर आक्रमण तथा बचाव की  ज़िम्मेदारी किसे दी ?+
:अर्जुन _
:अभिमन्यु के पुत्र का क्या नाम था ?+
:परीक्षित _
:युद्ध में विजयी होने पर पांडवो ने कौन सा यज्ञ किया ?+
:अश्वमेध _
:महाभारत के युद्ध का धृतराष्ट्र को वर्णन किसने किया ?+
:संजय_
:कौरवों की बहन दुःशला का विवाह किस्से हुआ था ?+
:जयद्रथ _
:एकलव्य के पिता का क्या नाम था ?+
:हिरण्यधनु _
:कर्ण के बचपन का क्या नाम था ?+
:वासुषेण _
:अभिमन्यु की पत्नी उतार किसकी पुत्री थीं ?+
:विराट _
:कर्ण के धनुष का क्या नाम था ?+
:विजय  "
    </string>
    <string name="ramayan_ques_ans_string">
        ":रामायण के रचनात्कार का क्या नाम था ?+
:वाल्मीकि _
:रामायण का दूसरा नाम क्या है ?+
:दशानन वध _
:वाल्मीकि को रामायण  किसने प्रेरणा दी ?+
:ब्रम्हा _
:श्री राम चरित मानस के अध्यायों को क्या कहते है ?+
:कांड _
:अयोध्या नगरी का सर्वप्रथम निर्माण किसने कराया था ?+
:मनु _
:अयोध्या किस जनपद की राजधानी थी ?+
:कौशल _
:अयोध्या के प्रथम राजा कौन थे ?+
:इक्ष्वाकु _
:इक्ष्वाकु के पिता का क्या नाम था ?+
:मनु _
:राजा दशरथ के पिता का क्या नाम था ?+
:अज _
:दशरथ किस राजवंश के राजा थे ?+
:इक्ष्वाकु _
:सगर प्रदेश से अश्मेघ यज्ञ का घोडा कौन वापस लाया ?+
:अंशुमन _
:गंगा किसकी तपस्या से धरती पर आयी ?+
:भागीरथ _
:किस राजा ने सदेह स्वर्ग जाने  वरिष्ठ से यज्ञ कराने  अनुरोध किया ?+
:त्रिंशुक _
:स्वर्ग और धरती के बीच लटके रह जाने वाले राजा का क्या नाम था ?+
:त्रिंशुक _
:राजा दशरथ के कुल गुरु का नाम ?+
:वशिष्ठ _
:राजा दशरथ के पुरोहित कौन थे ?+
:वामदेव _
:गंगा नदी को पृथ्वी पर लाने वाला राजा का क्या नाम था ?+
:भागीरथ _
:भागीरथ के पिता का क्या नाम था ?+
:दिलीप _
:श्रवण कुमार के माता पिता ने किसको पुत्र वियोग का श्राप दिया था ?+
:दशरथ _
:कैकयी के पिता का क्या नाम था ?+
:अश्वपति _
:कौशिक ऋषि का रामायण में सामान्य नाम क्या है ?+
:विश्वामित्र _
:जाह्नवी किस नदी का नाम है ?+
:गंगा _
:वशिष्ठ के मन करने पर त्रिंशुक ने किस से यज्ञ कराया ?+
:विश्वामित्र _
:मुनि विश्वामित्र के साथ जाने पर श्रीराम ने सर्वप्रथम किसका वध किया था ?+
:ताड़का _
:विश्वामित्र के यज्ञ की रक्षा करते हुए श्रीराम ने किस राक्षस का वध किया ?+
:सुबाहु +
:मारीच की माता कौन थी ?+
:ताड़का _
:राजा दशरथ के भाई कुशध्वज कहाँ के राजा थे ?+
:सांकाश्यनगरी _
:परशुराम की माता का क्या नाम था ?+
:रेणुका _
:परशुराम के पिता का क्या नाम था ?+
:जमदग्नि _
:महर्षि गौतम की पत्नी का क्या नाम था ?+
:अहिल्या _
:राजा जनक के पिता का क्या नाम था ?+
:हृस्वरोमा _
:राजा जनक के पुरोहित का क्या नाम था ?+
:शतानंद _
:सीता की जन्मदात्री माता का क्या नाम था ?+
:पृथ्वी _
:वैदही ( जानकी ) किसे कहा है ?+
:सीता _
:सीता की पालनहार माता का क्या नाम था ?+
:सुनयना _
:राम द्वारा सीता स्वयंवर के समय शिव धनुष तोड़ने पर कौन ऋषि नाराज़ हुए थे ?+
:परशुराम _
:सीता के अतिरिक्त जानकी की दूसरी पुत्री का क्या नाम था ?+
:उर्मिला _
:लक्ष्मण की पत्नी का क्या नाम था ?+
:उर्मिला _
:भरत की पत्नी का क्या नाम था ?+
:मांडवी _
:शत्रुघ्न की पत्नी का क्या नाम था ?+
:श्रुतकीर्ति _
:भरत की पत्नी मांडवी के पिता का क्या नाम था ?+
:कुशध्वज _
:शत्रुघ्न की पत्नी श्रुतकीर्ति के पिता का क्या नाम था ?+
:कुशध्वज _
:मुनिवर भारद्वाज का आश्रम कहा स्थित है ?+
:प्रयाग _
:मुनिवर भारद्वाज ने वनवास के समय राम को कहाँ बसने का परामर्श दिया ?+
:चित्रकूट _
: राम के वन गमन के बाद राज सिंहासन पर कौन आसीन हुआ ?+
:चरण पादुका _
:अनुसुइया किस ऋषि की पत्नी थी ?+
:अत्रि _
:श्रीराम द्वारा वनवास के समय भारत ने अपना निवास कहाँ बनाया ?+
:नंदीग्राम _
:चित्रकूट के बाद  राम किस वन में गए ?+
:दंडकारण्य _
:रामायण के अनुसार कामधेनु गाय के स्वामी कौन थे ?+
:वशिष्ठ _
:सुग्रीव तथा श्रीराम की भेंट कहाँ हुई ?+
:ऋष्यमूक _
:सुग्रीव की पत्नी का क्या नाम था ?+
:रूमा _
:बाली की पत्नी का क्या नाम था ?+
:तारा _
:सीता की खोज में पूर्व दिशा में भेजे जाने वाले यूथपति का नाम क्या था ?+
:विनत _
:सीता की खोज में दक्षिण दिशा में भेजे जाने वाले यूथपति का नाम क्या था ?+
:अंगद _
:सीता की खोज में पश्चिम दिशा में भेजे जाने वाले यूथपति का नाम क्या था ?+
:सुषेण _
:सीता की खोज में उत्तर दिशा में भेजे जाने वाले यूथपति का नाम क्या था ?+
:शतबली _
:किसने सीता के ठिकाने की बात बताई थी ?+
:सम्पाती _
:हनुमान को समुन्द्र पार करने के लिए उनके बल का गया किसने कराया ?+
:जामवंत _
:लंका पहुँच कर हनुमान जी की सर्वप्रथम भेंट किस से हुई ?+
:लंकिनी _
:लंका की देवी का क्या नाम था ?+
:लंकिनी_
:हनुमान जी के समुन्द्र लांघने के समय कौन सा पर्वत उन्हें रोकने के लिये समुन्द्र से निकला ?+
:मैनाक _
:हनुमान जी के समुन्द्र लांघने के समय  बल के परिक्षण के लिए देवताओ द्वारा किसे भेजा गया ?+
:सुरसा _
:हनुमान जी के समुन्द्र लांघने के समय उनकी गति किसने अविरुद्ध की ?+
:सिंहिका _
:हनुमान जी ने अशोक वाटिका में किसका वध किया ?+
:अक्षय कुमार _
:इनमे से कौन रावण के पुत्र थे ?+
:अक्षय कुमार _
:किसने हनुमान जी को बंदी बनाकर रावण के सम्मुख पेश किया ?+
:मेघनाद _
:मेघनाद का अन्य नाम क्या है ?+
:इंद्रजीत _
:लंका से वापिस आते हुए हनुमान जी ने किस पर्वत से छलांग लगाई ?+
:अरिष्ट _
:सुग्रीव के मधुवन की रक्षा कौन करता था ?+
:दधिमुख _
: लक्ष्मण को किष्किंधा से कौन अपने कंधो पर उठा कर ले गया था ?+
:अंगद _
:किष्किंधा से सेना के प्रस्थान पर श्रीराम किसपर सवार थे ?+
:हनुमान _
:समुन्द्र पर 100 योजन लंबे पुल को क्या नाम दिया गया ?+
:नल _
:रावण की लंका किस पर्वत पर स्थित थी ?+
:त्रिकूट _
:रावण को राम से संधि की सलाह किसने दी थी ?+
:माल्यवान _
:लवणासुर का वध किसने किया ?+
:शत्रुघ्न _
:किस राक्षसी ने सीता को राम-लक्ष्मण के जीवित होने का विश्वास दिलाया ?+
:त्रिजटा _
:राम-लक्ष्मण को राज नाग से किसने मुक्त कराया ?+
:गरुड़ _
:इंद्रजीत का वध किसके हाथों हुआ ?+
:लक्ष्मण _
:कुम्भकरण को किसने मारा ?+
:श्रीराम _
:भगवान राम ने ब्रम्ह हत्या का प्रायश्चित किस स्थान पर किया ?+
:रामेश्वरम _
:वनवास से लौट कर श्रीराम ने प्रथम प्रणाम किसको किया ?+
:कैकेयी _
:लव-कुश का जन्म किस ऋषि के आश्रम में हुआ ?+
:वाल्मीकि_
:राजा दशरथ के पुत्रो में से सर्वप्रथम स्वर्गवासी कौन हुए ?+
:लक्ष्मण _
:भरत के बाण से हनुमान के घायल होने के प्रसंग किस काण्ड में है ?+
:लंका
:राम राज्याभिषेक का प्रसंग किस काण्ड में है ?+
:उत्तर _
:सुन्दर काण्ड किस पर आधारित है ?+
:हनुमान _
:राजा दशरथ को कह के किसने राम को वनवास दिलाया ?+
:कैकेयी _
:किसके कहने पर कैकेयी ने राम को वनवास दिलाया ?+
:मंथरा _
:सौमित्र के नाम से किसे जाना जाता है ?+
:लक्ष्मण _
:रावण की माता का क्या नाम था ?+
:कैकसी _
:रावण के पिता का क्या नाम था ?+
:विश्वश्रवा _
:सीता हरण का प्रसंग किस काण्ड में है ?+
:अरण्य  _
:वानरराज बाली कहाँ के शासक थे ?+
:किष्किंधा _
:सीता हरण के समय रावण के साथ किस पक्षीराज की लड़ाई हुई ?+
:जटायु _
:राजा दशरथ की किस रानी के दो पुत्र थे ?+
:सुमित्रा _
:लक्ष्मण को  वन गमन के लिए किसने प्रेरित किया ?+
:सुमित्रा _
:मुनिवर भरद्वाज का आश्रम कहा स्थित था ?+
:प्रयाग _
:भरत के मामा का क्या नाम था ?+
:युधाजित _
:निषादराज गुह कहा के राजा थे ?+
:श्रंगवेरपुर_
:श्रीराम-लक्ष्मण की सूर्पणखा से कहा भेंट हुई ?+
:पंचवटी _
:पंचवटी जन स्थान की सुरक्षा कौन करता था ?+
:खर राक्षस _
:सीता हरण के लिए रावण ने किसकी सहायता ली ?+
:मारीच _
:रावण ने पुष्पक विमान किस से छीना ?+
:कुबेर _
:राम को सुग्रीव के साथ मित्रता करने  दिया ?+
:कबंध _
:सुग्रीव और बाली के पिता का क्या नाम था ?+
:ऋक्षरजा _
:बाली की पत्नी तारा के पिता का क्या नाम था ?+
:सुषेण _
:पुष्पक विमान किसने बनाया था ?+
:विश्वकर्मा _
:विभीषण की ज्येष्ठ पुत्री का क्या नाम था ?+
:कला _
:विभीषण की पत्नी का क्या नाम था ?+
:सरमा _
:रावण की पट रानी का क्या नाम था ?+
:मंदोदरी _
:कुम्भकरण की पत्नी का क्या नाम था ?+
:बज्रज्वाला _
:जामवंत के भाई का क्या नाम था ?+
:रीछ राज धूम _
:कुबेर के पुत्र का क्या नाम था ?+
:नाल कुबर _
:इंद्र के पुत्र का क्या नाम था ?+
:जयंत "
    </string>

    <string name="dharm_ques_ans_string">
        "
        :हिन्दुओ का सबसे प्राचीन ग्रन्थ कौन सा है ?+
:वेद _
:वेदों में सबसे बड़ा वेद कौन सा है ?+
:ऋग _
:किस वेद में चिकित्सा संबंधी वर्णन है ?+
:अर्थ _
:किस वेद में संगीत का वर्णन है ?+
:साम _
:इनमे से कौन सा पुराण का नाम है ?+
:मत्स्य _
:पुराणों में सबसे ज़्यादा 24000 श्लोकों की संख्या किस पुराण में है ?+
:पद्म _
:पुराणों में सबसे कम 10000 श्लोकों की संख्या किस पुराण में है ?+
:ब्रह्म  _
:ब्रह्मा ने अपना प्रथम यज्ञ कहा किया था ?+
:ब्रम्हावर्त _
:श्रीमद भगवद गीता के लेखक का क्या नाम है ?+
:वेद व्यास _
:वचन की रख्षा के लिए किस राजा ने डोम का कार्य स्वीकार किया ?+
:हरिश्चन्द्र _
:स्कन्दपुराण में गढ़वाल को क्या नाम दिया गया है ?+
:केदारखंड _
:गोपियों के पास श्रीकृष्ण का सन्देश लेकर कौन गया था ?+
:उद्धव _
:पिता की आज्ञानुसार यम को सौंपने वाले बालक का क्या नाम था ?+
:नचिकेता _
:कबूतर की रक्षा करने हेतु अपना मांस काटकर बाज को देने वाले कौन थे ?+
:शिवि _
:हिंदुओं के चार मठों की स्थापना किसने की थी ?+
:शंकराचार्य _
:आदि गुरु शंकराचार्य का जन्म कहाँ हुआ था ?+
:कालडि _
:अद्वैतवाद के प्रवर्तक का क्या नाम था ?+
:शंकराचार्य _
:द्वैतवाद के प्रवर्तक का क्या नाम था ?+
:माधवाचार्य _
:मध्वाचार्य का जन्म कहा हुआ था ?+
:उडुपी _
:आदि शंकराचार्य का देहावासन कहाँ हुआ था ?+
:केदारनाथ _
:महात्मा बुद्ध द्वारा चलाये गए धर्म का क्या नाम है ?+
:बौद्ध _
:महात्मा बुद्ध का जन्म कहा हुआ था ?+
:लुम्बिनी _
:महात्मा बुद्ध को गया कहाँ प्राप्त हुआ ?+
:बोधगया _
:महात्मा बुद्ध ने कहा निर्वाणा प्राप्त किया ?+
:कुशीनगर _
:बौद्ध धर्म से सम्बंधित ग्रन्थ कौन सा है ?+
:त्रिपिटक _
:महात्मा बुद्ध की माता का क्या नाम था ?+
:महामाया _
:महात्मा बुद्ध का पालन पोषण किसने किया ?+
:गौतमी _
:गौतम बुद्ध ने अपना प्रथम उपदेश कहाँ दिया ?+
:सारनाथ _
:महात्मा बुद्ध ने किस व्यक्ति को डाकू से संत बनाया ?+
:अंगुलिमाल _
:जैन धर्म के प्रवर्तक कौन थे ?+
:ऋषभदेव _
:चौबीस तीर्थकर किस धर्म में माने गए हैं?+
:जैन _
:जैन धर्म के चौबीसवें तीर्थकार का क्या नाम था ?+
:महावीर _
:महावीर स्वामी का जन्म कहाँ हुआ ?+
:कुंडग्राम _
:महावीर स्वामी को ज्ञान किस वृक्ष के नीचे हुआ था ?+
:अशोक _
: महावीर स्वामी को नदी के तट पर ज्ञान प्राप्त हुआ ?+
:त्रिजुपालिका _
:महावीर स्वामी के पिता का क्या नाम था ?+
:सिद्धार्थ _
:महावीर स्वामी ने किस स्थान पर निर्वाणा प्राप्त किया ?+
:पावापुरी _
:जैन साहित्य किस नाम से जाना जाता है ?+
:आगम _
:गुरु नानक का जन्म कहाँ हुआ था ?+
:ननकानासाहब _
:सिख गुरुओं की वाणी किस है?+
:गुरुग्रंथसाहब _
:गुरु गोविन्द सिंह  हुआ था ?+
:पटनासाहिब _
:सिखों के प्रथम गुरु कौन थे ?+
:गुरु नानकदेव _
:गुरु गोविन्द सिंह की याद में अंगिथासाहब कहा स्थित है ?+
:नान्देड़ _
:शीशगंज गुरुद्वारा किस महापुरुष के  दिलाता है ?+
:गुरु तेगबहादुर _
:किस सिख ने धर्म हित में अपने चारों पुत्रों का बलिदान दिया ?+
:गुरु गोविंदसिंह _
:खालसा पंथ की स्थापना किसने की थी ?+
:गुरु गोविंदसिंह _
:खालसा शब्द का अर्थ क्या है ?+
:शुद्ध _
:गुरुनानक ने किसे अपना उत्तारधिकारी घोषित किया ?+
:गुरु अंगददेव _
:किस सिख  पद्धति आरम्भ की ?+
:गुरु अंगददेव _
:किस सिख गुर ने सिखों को सैन्य परिक्षण देना आरम्भ किया ?+
:गुरु हरगोविंद _
:अकाल तख़्त का निर्माण किसने किया ?+
:गुरु हरगोविंद _
:बचपन में ही स्वर्गवासी होने वाले गुरु कौन थे ?+
:गुरु हरकिशन _
:गुरु ग्रन्थ साहिब को गुरु की पदवी किसने दी ?+
:गुरु गोबिंदसिंह _
:गुरु ग्रन्थ साहिब का सर्वप्रथम संकलन किसने किया ?+
:गुरु अर्जुनदेव _
:गुरुग्रंथ साहिब की मूल प्रति का लेखन किसने किया ?+
: गुरु गुरुदास _
:गुरुग्रंथ साहिब की मूल प्रति का क्या नाम है ?+
:करतारपुरी _
:गुरुग्रंथ साहिब को पूर्णता किसने प्रदान की ?+
:गुरु गोविंदसिंह _
:सिखों के पांचवे गुरु का नाम क्या है ?+
:गुरु अर्जनदेव _
:चैतन्य महाप्रभु किस प्रदेश के संत थे ?+
:बंगाल _
:चैतन्य महाप्रभु किस संप्रदाय के संस्थापक थे ?+
:गौड़ीय वैष्णव _
:संत तुकाराम और एकनाथ किस प्रदेश से सम्बंधित थे ?+
:महाराष्ट्र _
:गंगा नदी का उद्गम स्थान कौन सा है ?+
:गौमुख _
:भारत में सबसे बड़ा शिवलींग कहाँ स्थित है ?+
:भोजपुर _
:गीता में किस स्थान को धर्म क्षेत्र कहा गया है ?+
:कुरुक्षेत्र _
:गुरु द्रोणणचार्य का मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:गुडगाँव _
:सत्यवादी हरिश्चन्द्र के पुत्र का क्या नाम था?+
:रोहिताश _
:तमिलनाडु के किस स्थान को दक्षिण का काशी कहा जाता है ?+
:कांचीपुरम _
:संत तुकाराम किस देव के उपासक थे ?+
:विट्ठल _
:मुस्लिमों के कलेंडर वर्ष का क्या नाम है ?+
:हिजरी _
:गंगा सागर में किसका मंदिर है ?+
:कपिल _
:कन्याकुमारी में किस देवी का मंदिर है ?+
:पारवती _
:हिन्दू मान्यता के अनुसार किस त्यौहार पे पीले वस्त्र पहने जाते है ?+
: बसंत पंचमी _
:नरसी मेहता का जन्म कहाँ हुआ था ?+
:जूनागढ़ _
:रामानुजाचार्य को तत्वज्ञान किस नगर में प्राप्त हुआ ?+
:कांची _
:अभंग नामक वाणी के रचयिता कौन थे ?+
:तुकाराम_
:संत कबीर ने कहाँ प्राण त्यागे ?+
:मगहर _
:सूर्य की पुत्री किसे माना जाता है ?+
:यमुना _
:दक्ष प्रजापति तथा भगवान शंकर की पत्नी का क्या नाम था ?+
:सती _
:भगवान कृष्णा तथा रुक्मणी के पुत्र का नाम क्या था?+
:प्रद्युमन _
:99 गलतियां माफ़ करने के बाद श्रीकृष्ण ने किसका वध किया था ?+
:शिशुपाल _
:स्वामी विवेकानंद के साथ धर्म  प्रचार करने विदेशी शिष्य का नाम ?+
:निवेदिता _
:ॐ जय जगदीश हरे आरती के रचयिता कौन थे ?+
:श्रद्धानंद
        "
    </string>
    <string name="mahan_guru_string">":देवताओं के गुरु ?+
:बृहस्पति _
:असुरों के गुरु ?+
:शुक्राचार्य _
:राम के गुरु ?+
:वशिष्ठ _
:श्रीकृष, बलराम व सुदामा के गुरु ? +
:सांदीपनि मुनि _
:कौरवों और पांडवों के गुरु ?+
:द्रोणाचार्य _
:चन्द्रगुप्त के गुरु ?+
:चाणक्य _
:मंडन मिश्र के गुरु ?+
:कुमारिल भट्ट _
:आदि शंकराचार्य के गुरु ?+
:स्वामी गोविन्द भगवत पाद _
:छत्रपति शिवजी के गुरु?+
:समर्थ रामदास _
:सिखों के प्रथम गुरु ?+
:गुरु नानकदेव _
:विवेकानंद के गुरु ?+
:रामकृष्ण परमहंस _
:दयानंद सरस्वती के गुरु ?+
:स्वामी विरजानंद _
:एकनाथ महाराज के गुरु ?+
:जनार्दन स्वामी _
:तुलसीदास के गुरु ?+
:नरहरि दास _
:सूरदास के गुरु ?+
:बल्लभाचार्य _
:कार्तिकेय के गुरु ?+
:समुद्र ऋषि _
:स्वामी गोविन्द पाद के गुरु ?+
:भास्कर मुनि _
:तानसेन के गुरु ?+
:स्वामी हरिदास _
:कबीरदास के गुरु ?+
:रामानंद _
:भीष्म और कर्ण के गुरु ?+
:परशुराम _
:चैतन्य महाप्रभु के गुरु ?+
:केशव भारती _
:बंदा वैरागी के गुरु ?+
:जानकी दास _
:बाला मर्दाना के गुरु ?+
:गुरु नानक _
:रामानुजाचार्य के गुरु ?+
:नम्बि _
:माधवाचार्य के गुरु ?+
:अच्युतपक्षाचार्य _
:निम्बकार्यचर्या के गुरु ?+
:नारद _
:वल्लभाचार्य के गुरु ?+
:माधवेंद्रपुरी _
:रामकृष्ण परमहंस के गुरु ?+
:परमहंस तोतापुरी "
    </string>

    <string name="dharm_sthal_string">":प्रतिवर्ष बर्फ का शिवलिंग जहाँ बनता है वह मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:अमरनाथ _
:वैष्णो देवी का प्रसिद्ध मंदिर कहा स्थित है ?+
:कटरा _
:उत्तर में शंकराचार्य द्वारा स्थापित मठ ?+
:बद्रीनाथ _
:सिखों के प्रसिद्ध तीर्थ हेमकुंट साहिब किस प्रदेश में हैं ?+
:उत्तराखंड _
:हज़रात बल मस्जित किस प्रदेश में है ?+
:जम्मू-कश्मीर _
:स्वर्ण मंदिर किस स्थान पर है ?+
:अमृतसर _
:सारनाथ किस प्रदेश में है ?+
:उत्तर प्रदेश_
:ब्रम्हा का एक मात्र मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:पुष्कर _
:सूर्यदेव को समर्पित प्रसिद्ध ऐतिहासिक मंदिर कहाँ है ?+
:कोणार्क _
:पूर्व में शंकराचार्य द्वारा स्थापित मठ ?+
:जग्गन्नाथ पुरी _
:शिव जी की मूर्ती कहा स्थित है ?+
:केदारनाथ  _
:विष्णु जी की मूर्ती कहा स्थित है ?+
:बद्रीनाथ _
:एक मात्र मंदिर जहाँ कुबेर की भी पूजा होती है ?+
:बद्रीनाथ _
:पश्चिम में शंकराचार्य द्वारा  स्थापित मठ ?+
:द्वारकाधाम _
:दक्षिण में शंकराचार्य द्वारा स्थापित मठ ?+
:श्रंगेरी _
:काली को वो मंदिर जहाँ रामकृष्ण परमहंस पुजारी थे ?+
:दक्षिणेश्वर _
:भारत की सबसे बड़ी मस्जिद कहाँ स्थित है ?+
:दिल्ली _
:पतिलाना जैन मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:गुजरात _
:सोमनाथ का मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:गुजरात _
:पारसियों का अग्नि मंदिर उपवाडा कहाँ स्थित है ?+
:गुजरात _
:जैन तीर्थ स्थल गोमतेश्वर कहाँ स्थित है ?+
:कर्नाटक _
:विश्वनाथ मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:काशी _
:बालाजी मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:तिरुपति _
:प्रसिद्ध लिंगराज मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:उड़ीसा _
:ताड़केश्वर मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:दादरा नगर हवेली _
:अरविन्द आश्रम कहाँ स्थित है ?+
:पांडिचेरी _
:ज्योतिर्लिंग घुमेश्वर कहाँ स्थित है ?+
:महाराष्ट्र _
:कैला देवी का मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:राजस्थान _
:श्रीनाथ मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:नाथद्वारा  _
:ओंकाररेश्वर मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:मध्य प्रदेश _
:जम्बूकेश्वर मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:तमिल नाडु _
:शाकुम्भरी देवी का मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:सहारनपुर _
:विंध्यवासिनी मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:विंध्याचल _
:पटेश्वरी देवी का मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:देवी पाटन _
:मुखेश्वर मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:उड़ीसा _
:कामाख्या देवी का मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:गुवाहाटी _
:ज्वालाजी मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:काँगड़ा _
:नैनादेवी का मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:बिलासपुर _
:कन्याकुमारी कहाँ स्थित है ?+
:तमिलनाडु _
:दक्षिण भारत में सर्वाधिक प्रसिद्ध कार्तिकेय का मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:पालानी  _
:रमण महर्षि का आश्रम कहाँ स्थित है ?+
:तिरुवनमलै _
:तीनों समुन्द्रों के मिलने का स्थल कहाँ स्थित है ?+
:कन्याकुमारी _
:दक्षिण भारत में हिंदु भक्तों के बीच प्रसिद्ध मस्जिद कहाँ स्थित है ?+
:एरोमाली _
:अश्वक्रान्त मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:गुवाहाटी _
:वशिष्ठाश्रम कहाँ स्थित है ?+
:असम _
:उग्र तारा मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:असम _
:श्री गोविन्द जी का मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:मणिपुर _
:शिव का सबसे ऊँचा मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:असम _
:बौद्ध मंदिर कहाँ स्थित है ?+
:अरुणाचल प्रदेश _
:कालिकापुराण के अनुसार विष्णु भगवान ने ज्वारसुर को कहाँ मारा था ?+
:मणिकूट पर्वत"
    </string>

    <string name="lalit_kala_string">":किस वेद की ऋचाएं संगीत से सम्बंधित है ?+
:साम _
:प्रसिद्ध गायक तानसेन और बैजू बावरा के गुरु कौन थे ?+
:हरिदास _
:मियां की मल्हार का निर्माण किसने किया ?+
:तानसेन _
:दरबार कान्हड़ा का निर्माण किसने किया ?+
:तानसेन _
:मियां की तोड़ी का निर्माण किसने किया ?+
:तानसेन _
:दक्षिण भारत में कौन सा नृत्य प्रस्तुर किया जाता है ?+
:भरतनाट्यम _
:रुक्मिणी देवी, लीला सेमसन और वैजयंती माला किस शैली की नर्तकी हैं ?+
:भरतनाट्यम _
:कौन सी नृत्यशैली राज दरबारों में विकसित हुई ?+
:कत्थक _
:वाजिद अली शाह ने किस नृत्य शैली को सर्वाधिक पोषण दिया ?+
:कत्थक _
:बिंदादीन महाराज , कालकादीन और बिरजू महाराज किस नृत्य शैली के हैं ?+
:कत्थक _
:केरल का मुख्या नृत्य क्या है ?+
:कथकली _
:प्रसिद्ध कवी वल्लतोल को किस नृत्य की प्रेरणा का स्त्रोत कहा जाता है ?+
:कथकली _
:आंध्र प्रदेश का मुख्या नृत्य क्या है ?+
:कुचिपुड़ी _
:तीर्थ नारायण और सिद्ध योगी ने किस नृत्य शैली का विकास किया ?+
:कुचिपुड़ी _
:वेदांत सत्यनाराण, राजा रेड्डी किस नृत्य शैली के हैं ?+
:कुचिपुड़ी _
:मणिपुर का प्रमुख नृत्य कौन सा है ?+
:मणिपुरी _
:उड़ीसा का प्रमुख नृत्य कौन सा है ?+
:ओडिसी _
:बंगाल का रंगमंच क्या है ?+
:जात्रा _
:महाराष्ट्र में कौन सा खेल खेल जाता है ?+
:तमाशा _
:इनमे से कौन सी गुजरात की कला है ?+
:भवई _
:इसमें से कौन सी उत्तर प्रदेश की कला है ?+
:रास लीला _
:इसमें से कौन सी उड़िया भाषा की नाट्य कृतियाँ  है ?+
:काठ का घोड़ा _
:इसमें से कौन सी कन्नड़ भाषा की नाट्य कृतियाँ  है ?+
:हयवदन _
:तमिलनाडु में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:भरतनाट्यम _
:केरल में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:मोहिनी अट्टम _
:पंजाब में पुरुषों द्वारा कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:भांगड़ा _
:बिहार में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:बिदेशिया _
:असम में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:बिहू _
:उड़ीसा में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:छाऊ _
:मिजोरम में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:चिराव _
:गुजरात में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:गरबा _
:राजस्थान में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:गण गौर_
:पंजाब में महिलाओं द्वारा कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:गिद्दा_
:मणिपुर में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:महारास _
:छत्तीसगढ़ में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:पंडवानी _
:हरयाणा में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:स्वांग _
:तमिलनाडु में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:भरतनाट्यम _
:तमिलनाडु में कौन सा नृत्य किया जाता है ?+
:भरतनाट्यम _
:अल्ला रखा ख़ान किस वाद्य से जुड़े हैं ?+
:तबला _
:अन्नपूर्णा देवी किस वाद्य से जुड़ी हैं ?+
:सुरबहार _
:बिस्मिल्लाह ख़ान किस वाद्य से जुड़े थे  ?+
:शहनाई _
:बुद्धादित्य मुखर्जी किस वाद्य से जुड़े हैं ?+
:सितार _
:गजानन राव जोशी,  मेहता किस वाद्य से जुड़े हैं ?+
:वॉयलिन _
:हरिप्रसाद चौरसिया किस वाद्य से जुड़े हैं ?+
:बांसुरी _
:एस बालचंद्र किस वाद्य से जुड़े हैं ?+
:वीणा _
:शिवकुमार शर्मा किस वाद्य से जुड़े हैं ?+
:संतूर _
:विश्व मोहन भट्ट किस वाद्य से जुड़े हैं ?+
:गिटार _
:बेग़म अख्तर कला किस कला से जुड़ीं थीं ?+
:ग़ज़ल _
:इनमे से असम में कौन सा वाद्य यन्त्र आविष्कार हुआ ?+
:खोल "
    </string>

    <string name="menu_1">देवी देवता के पन्नों से </string>
    <string name="menu_2">भारतीय धर्म के पन्नों से </string>
    <string name="menu_3">रामायण के पन्नों से </string>
    <string name="menu_4">महाभारत के पन्नों से </string>
    <string name="menu_5">घर्म स्थलों के पन्नों से </string>
    <string name="menu_6">भारतीय ललित कलाये </string>
    <string name="menu_7">महान शिष्य और गुरु </string>

    <string name="title_about">हिंदुस्तानी एंड्राइड एप्प्स - हमारे बारे में</string>

    <string name="banner_ad_unit_id">ca-app-pub-3832304107491440/3567709613</string>
</resources>
